教學助理圍爐區8

見無人開
想問大家8月尾有無機會收到電話interview
報左十幾間無回音
Btw 大家加油！亂流下平安！

Lm

有架 真係超級水尾 我今日3rd in

8月中先開始報

9月前都盡左力先啦 咩都報下

不過你要預佢會問你點解咁遲 我in左4間都有問

5日工都ok

咩科？

做左 6 年 ta 已找到教席
最頂唔順番星期六

中文科

幾時讀到pgde？

Thank 希望等到

好過失業啦

報咗其實大概幾耐會收到電話？

你搵到未

未

祝你搵到更好的

我一星期內

月尾了

加油呀！
有電話，搵唔到都keep住send佐先

In完 希望會有offer 覺得自己in得唔錯

我都係 但in得幾衰

見校長請既機率大唔大

Ncs ta好唔好做

前排思考過人生做咩好
想入行小學教師
想問下小學ta究竟實際做咩

我都覺自己in得幾衰

好好我得7日

好多都7日 14好好

絕大部份都係7日架啦，睇吓阿頭會唔會補ot做假啦，補返鐘都算係咁架啦。14日直情發左達啦。

聽聞上水有間學校請唔到TA
好似要識ai, ps之類, 寫吓會議紀錄
in親都係啲奇奇怪怪嘅人
人工15k up, 7日年假, 5.5日

見工有教擔嘅話其實都請唔到，所以見工好麻煩咁，同埋又唔想俾學校知

邊間

我之前做過間，學校假期返9-3。不過做TA,學校假就返去做自己野啫。
但冇寫明我就真係未見過，希望佢唔好反口。

之前的咁硬膠😂😂😂呢樣野係除左人工一定要寫嘅。

上水邊間？

我記得你唔係at黎㗎咩？interview冇講？

留名

不過你本身有pgde都可以下年跳返出去搵返教席，今年捱下，等pgde先煎熬

6年 TA 點解做咁耐？？！！

讀master pgde
有間算好做

筲箕灣？？

想讀ncs pgde教GCSE定點

唔記得去 完
你in成點

想教中文

你搵中定小？

乜都有報
但如果有得揀 一定係去中學

有degree?
加油 仲有無interview

有啊 Master就快開Sem
我15先開始報TA都唔知等到幾時

到底幾時開始ta競爭咁大

咁多人失業冇計啦

我10號開始 今日有offer啦 加油ching

咁快你報啲好偏門嘅地方？
謝你

笑咗

NCS有教擔嘅話應該都有機會?

好勁呀 加油

其實邊間

謝你

希望你他日搵到教席
TA路並不孤單

唔算啊 離我屋企三個地鐵站 我新西

近排真係好鬼頹
多謝你

Ic~新西對我感到很遠
之前喺嗰頭學校做教練，
有啲學生好乖，唔怕辛苦又俾心機

咁遲in 就要將每一次當做最後一次 加油啊！

謝你！
你要開工順利！

點伏法

啲人失業 就會開始諗下搵Edu Field，我見好多人都係咁
唔知怎解佢地會覺得Edu Field 好穩定咁

起碼逐年簽約有人工加先

R晒頭

另外，佢地會覺得 PGDE好易入 、有PGDE就一定搵到工

都月尾 如果有interview大家會唔會降低要求要offer

教席？

好忙好chur咁

田家炳？

呢排郵局派信咁慢，啲學校仲要人去郵寄

如果親自送過去，會唔會好進取呢？

有機會

可以的

加通脹率 500蚊左右

但係我其實唔一定同你續
佢合約有機唔同你...
所以其實唔穩定
特別學校收生不足 資助少就有機

七月中收口頭offer 到今日都冇工開
Fg人生第一份ft 好不安
大家開到工未

未簽約？

咩位都好
下星期都冇工開危危地

利申一樣 口頭約未簽

會否係同事

我都係喎 話月尾會再約上去簽約 下個禮拜一都24號喇

正常 但人工應該會高過ta

的確係高少少 但佢講明工作量好多

有冇20k

無

TA 有得升職架？

最奇怪係唔知點解佢地會覺得Edu Field好易入咁

我都覺得凡事冇一定絕對，講到明非專科入唔到pgde，其實唔啱，但係要有心理準備就係非專科一定難唔少，同埋要自己承受到入唔到pgde個risk

非專科入pgde黎講，好似eng/math算易啲，見到唔少例子，但中文都真係幾難，雖然都算見過成功例子

冇話一唔一半機會，都係睇你運，但你個cv好似ok，當然如果係三大中文機會大唔少

英文再偏啲我都見過

你原校升老師定轉去其他學校？

可能因為以前入EDU Field大部份都有Degree就得，咁啲學生就會覺得有Degree就做得

叻個班IT 係唔太會想入學校教書，人地出邊大把世界，唔會想同煩行政事務
所以香港STEM好難搞得好

STEM 未同科學園 數碼港一樣，大學都搞唔好，中學邊會有出路。本身香港d行業都窄到死，邊有得搞，真係靠個創科局咩

同意，去大公司/大學做都ok

有無人做官校走個陣問學校拎返封ref. letter?

聽日返學開會，有啲緊張

會著全套西裝定 smart casual

唔好著西裝嬲

有冇tg group可以圍爐？

我嗰間都係聽日開，不過應該唔咁啱係同一間

未開學基本上係頹著

我全套意思係恤衫西褲

想著恤衫牛仔褲算

期待有人開

牛仔褲應該全部中學都唔得

推

最近都收到小學ta offer都係得 13k，不過淨係返一至五，接唔接受個offer好

好過失業

係既，冇其他offer都會做住先

我會普通斯文大方
純色衫長褲婆仔鞋

應該好多都呢個星期開

之前小學學生人數不斷升，只要有PGDE基本上就有Offer
但現家小學學生人數不斷跌，就算有教席都未必可以做到退休

教育局的最新估算數字，小一學齡人口將由2018/2019學年的6.57萬人下降1萬人，至2020/21學年的5.57萬人。

因為入大學比率高了，學歷通脹
基本現家TA就要有Degree，有唔少係有Master

2020年4月2日更新：
原來施sir同黑社會關係咁密切
齊齊撈改裝街車生意重借埋架車比黑社會去禁錮虐打勒索人

李梓峰 IG狂罵LIHKG
但比人起底係施小聰FB揾食群組其他ADMIN
同以前係施sir任教學校學生

15歲少年南生圍遭禁錮虐打拍裸照 3人被控勒索等6罪

均報稱無業的曹樂謙（17歲）、張曜龍（18歲）及汽車技術員李梓峰（21歲）同被控於今年3月28日在元朗南生圍路南生圍近燈柱AD0561的路邊襲擊、非法禁錮、以恫嚇方式要求少年X交出港幣40000元，並偷竊屬於X的一部手提電話及一張香港身分證，共值1500元。李梓峰另被控於同日同地無牌駕駛私家車UX3994，並運載超過該車輛登記文件的5名乘客。
警方28日接報，30、31日拘捕5男2女，年齡介乎14至30歲，包括14歲學生、無業、銷售員、汽車維修員，部分人有黑社會背景，全部人持有香港身份證，涉嫌非法禁錮、盜竊、勒索、襲擊導致身體傷害，全部被扣留調查，案件繼續調查中，不排除更多人被捕。

以下內容轉自原樓主會員苦主追擊教畜大王前兩個POST
(多圖/汽車)屯門某中學老師不問自取及爭人錢

施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（二）

青衣小學老師 施小聰&池凱欣 不問自取及拖欠退款（犯刑事及無申報兼職）

多謝各路英雄鼎力支持，希望更加多人知道哩件事，避免有下一位受害者。

2019年5月12日更新
根據施小聰身邊人爆料 施小聰今年轉左荃灣商會學校任教
施小聰已經比今年任教學校割蓆要求離職

聲稱換電話及新FACEBOOK

另有施小聰身邊人爆料 施小聰屋企人均任職工程大判
手上持有屯門市廣場、康麗花園、帝濤灣多個單位
絕對有能力還款及懷疑施小聰扮窮騙取公屋及香港房屋協會獎助學金等學費資助

懶人包
主角：施小聰（事主）池凱欣（老婆)
中學就讀學校：嗇色園主辦可藝中學
中學後就讀：嶺南大學社區學院 - 電腦學高級文憑課程
其後疑似就讀：HKU Postgrad dip 教育文憑
18年度前任教學校：浸信會永隆中學
18-19年度任教學校：荃灣商會學校(已在5月12日被學校要求離職)
現任教學校或工作：？
住址：天x圍 天晴邨
電話號碼：+852 6179 9996
車牌號碼：UX3994

Facebook: Rex Sy

施小聰做admin既搵食Facebook群組 已開辦多團改車團購:

原受害人樓主：
施小聰係Facebook Prius車group到話自己買賣汽車包圍，所以今年1月初，就聯絡左施小聰買頭尾包圍裙腳。佢好有效率咁幫我訂好同安裝個頭尾包圍和裙腳。

2019年1月11日
原樓主去相熟車房整車，發覺一月初暫放喺車房嘅汽車零件消失。及後得悉，原來係施小聰拎咗，當時車房佬有提醒施小聰要得原樓主批准先可以拎走，但係施小聰並冇理會，並將原樓主套原裝包圍安裝落自己架車到。到原樓主知道咗，施小聰就話會拆翻俾原樓主。
同日，原樓主夜晚再入數俾施小聰幫訂套新裙腳

2019年2月至4月
經多翻追問，施小聰都係用拖或者唔覆嘅方式話遲下會拆翻套原裝包圍俾原樓主。哩段時間內，都有問究竟另外入數訂果套裙腳幾時有，係咁推遲推遲，足足等咗差唔多3個半至4個月。
施小聰擅自用咗原樓主套原裝包圍幾個月，原樓主就提岀叫施小聰俾$3000當買斷套原裝包圍，因為套包圍比佢拿左去用左差唔多半年都已經唔係全新，施小聰話會度度佢。

2019年5月5日
已經覺得等得太耐好過份，所以俾最後一次機會施小聰，希望佢7日內可以俾到追加訂單的裙腳同$3000買斷佢偷左果套原裝包圍解決件事，否則報警處理。施小聰竟然態度依舊，並支持報警處理。

另一受害人K先生
2018年12月
K先生聯絡施小聰買全車包圍加尾翼

2019年1月
施小聰話同某間車房發生事，所以啲貨比人扣起咗，要再訂過哂所有野。之後就一直話未搞點，又話噴油初10先開工，K先生一直催施小聰幾時先有貨。

2019年3月
K先生認為等得太耐，要求退還欠款$6000港幣。施小聰回應如果月尾無貨就會退款。到三月尾依然無貨，K先生不斷問幾時退款，施小聰就已讀不回。

2019年5月5日
K先生俾最後一次機會施小聰退款，否則報警處理，而施小聰就話報啦。

施小聰挑釁原樓主即管把事主貼上LIHKG 佢唔會驚

原樓主連登開po後，施小聰身邊人爆料施小聰當年欺凌同學影片及今年連google都搜尋唔到既任教學校，就收到施小聰老婆池凱欣嘅電話，希望和解，但係態度依舊，並說出將偷左既原裝包圍拆返落黎歸還大家當完左件事的荒謬說話。

原樓主聽到拆返套偷左既包圍整返靚仔當無件事嬲到無計傾後，多名苦主均收到133來電滋擾

同時，有巴打爆料原來施小聰10年前喺學校欺凌同學，更疑似害死受害人。有片為證，施小聰係白色衫者。

你話無野好傾咁唔好傾啦
搵校長傾啦

施小聰5月12號比學校要求即時離職後，在5月15號聯絡原樓主 終交出拖欠了半年原樓主已付款的訂購汽車零件
原樓主發現貨不對辦拒絕收貨，施小聰聲稱會攪掂及在5月22號全數歸還其他拖欠的欠款

事主半年前落訂記錄

22/5更新

#施小聰
#池凱欣
#池海欣
#呃錢
#李傲賢
#弱智
#61799996
#6179 9996
#93079676
#9307 9676
#556-1-045328
#5561045328
#556 1 045328
#Rex Sy
#Kathy Chi
#Are Chi
#SY Siu Chung
#UX3994
#黃絲
#黃絲帶
#黃色經濟圈
#教畜
#老師
#教師
#副老師
#天晴村
#天晴邨
#嗇色園主辦可藝中學
#嶺南大學社區學院
#浸信會永隆中學
#荃灣商會學校
#敬師運動委員會
#敬師會
#表揚教師計劃
#prius
#prius club hong kong
#Prius 二手零件/改裝/外飾
#BAPTIST WING LUNG SECONDARY SCHOOL
#渣打
#隆氏旅遊有限公司

我都想知

同埋佢地覺得pgde報就會收
好多人唔熟行情都覺得比到報名費就入到

呢幾日收到1個月前job ad interview
睇黎都幾多人踢約

寄左十幾封，都未有interview

都係睇科，有啲科真係易入，但有啲科真係報幾年都未必入到

中學呢幾年都相對搵工易了，因為學生人數升了，但之後就會不斷急降
小一適齡學童每年減少約一萬人，開一班要23人，你可以計到每年要縮幾多班同教席

我係咪都要等咁耐

你咩科

啱先reject咗間

社會學 top up 自資

有無做過學校？

fresh grad ,無

會唔會成日星期六日叫你返補返假比你就算

好多學校都係咁...其實小學真係多要返星期六

試下百幾封咁寄

邊有百幾個空缺廣告？？
而家Jump每日得幾個空缺廣告！！

中小學 補習社 私人公司
咩都send啦咁遲搵工好難㗎啦

你搵咩科ta?

你有無問

教學助理

中學定小學嘅ta?
你想做邊科？

我今日仲收到兩個interview保持希望 瘋狂寄信

人文科TA比較少
今年難搵啲，因為好多三大文科都搵TA入行

你邊間top up讀社會學？

今日返咗第一日就已經想走

個office冇冷氣，啲同事都話部冷氣冇得救，感覺伏已中

浸中

點解冇冷氣你隔離d人呢？好少學校會咁..學校每年都有大舊錢維修..

我都想知，隔離啲人都係咁嗌熱

部冷氣已經較到18度都可以冇冷氣cls

想走但突然間又搵唔到其他工

問問工友先

Same

想問大家嘅健康證明喺邊度搞 問咗卓健又話俾唔到呢d

教協 一分鐘睇完

見到教協有個package要照埋肺 但我已經喺政府度照左

普通家庭醫生 即係診所 我剛整完

我都係另外照肺呀
我果陣打電話book話做身體檢查唔使照肺
埋單好似二百幾

我都係去診所 佢話俾唔到

學校好似無叫我做

係自己本身要搞定點樣？

學校叫架

點會 你去前打電話問
你話你教書需要就得
話就普通fit for work
我覺得佢可能get錯你以為驗肺炎

唔同學校唔同要求
有d要埋x ray
所以冇劃一

好多日

見你地個個都話返去開會
我之前簽咗約 但仲未打黎講幾時返工 係咪正常
早兩日打過去問 佢話未安排 叫我等通知

我地開學zoom日日都要番工 其他老師就可以一個禮拜番一日 低賤過狗

等下囉 又唔洗chur人地嘅
遲啲忙起上嚟有排你做

輪住番都得姐 正係上晝要zoom都要屈9我地番全日

屌真係唔撚明 袋得小小糧都要求多多

報左兩年啦已經 宜家雖然有教擔但都係ta狗

全校都要日日返

咁癲全日？

係；學校開zoom所以我諗都係睇學校做法，屋企開定學校開

不過對ta黎講，全校一齊返都好過得自己要返，好似似返個人

至少唔係得自己賤過狗

想問學生支援老師通常咩價？

感謝

但做過ta 其實面試更容易吹

我學校都冇提過

冇啦啦call我聽朝去in ta
咩都冇準備過

邊間咁突然

大家last day會唔會買啲嘢送俾同事/上司
定靜靜地消失就算

所以我先話做得辛苦寧願讀ft

搵得1x k

會買散水餅

好事嚟，加油呀！抖足精神就係最好嘅準備

sen teacher係perm位黎
你問學生支援助理？

咁即係約幾多呢？

夜晚10點幾 打咗幾次嚟

港島某間天主教小學

ep係教育心理學家
cp係臨床心理學家

感動本身有啲想放棄
岩岩終於收到電話聽日zoom in

已經想放棄 send左n封email 得一個interview 仲要無回音

後者某程度更加打雜成分高，當然主要都係睇學校

會有既！我地交換Tg傾？

想問下通常in完幾耐會收到電話要second in？
同埋想問下IT助理會唔會好做啲
但本身完全冇讀IT嘢 純粹識用少少adobe嗰啲

我又換！

而家都就嚟開學

應該即日或者第日有通知啦？

話說大家有冇染髮？
前幾日染咗啡色，但比我想象中淺，驚學校唔比

Yan_1997

有冇人想頂我position做LS TA16k

Tg: hall3room

sen teacher跟point跳
支援助理海鮮價

Sorry !!!!! Try again

有 啡色都ok

正常一星期內 但而家急好多

每次都當唯一一次機會咁in

九月頭都仲有機會

ta嘅話其實10-11月都仲會有少少

真

想問下有無人整性罪行記錄？ 我琴日見完下星期要返，學校又話大假要學生假期先可以拎。警總星期六日唔開，希望同學校講可以放半日去整

以前有
舊校比, 新校唔比

未做性罪行查核都可以返工？

我未做啊 等學校叫先算

未查就返工 犯法
同埋依加book起碼9月尾先有得做

有冇人完全唔洗開會 簽完約就完全冇人搵

小學，普通教學助理咋

你book咗先 然後同學校講聲 佢應該會比你整
我同咗學校講 學校話因為係佢要求我整 所以唔駛我拎假 話到時比兩個鐘我去整 照計返工時數

正打算咁做，上網book左11號

大家加油！ 雖然我一個post都無interview...

Ta都一個interview無咁誇張？

你幾時開始寄信呀ching ，寄咗幾多間

7月先開始 然後大約5間 我係想做中學數學教學助理

葵青區好似有間 喺我屋企樓下
Ching有無報？

我太遲先決定上路

真的嗎 我係教協個網搵咋 好似無見到你講個個 我再睇睇 thx

其實我15號先開始報
你未算遲

上明報Jump !!!!!

多謝大大嘅提點 我即刻睇

5間少左D喎
我見JUMP都仲有幾間有opening

我知錯了
我會努力再send!

數學科好似都唔少仲請緊 加油呀

多謝 我會比心機嫁！ 希望他日上黎話搵到工！

有沒人同VIUTV條友係同事?

@@? 訪問?

想問吓有冇人in過油塘間直資小學
有冇啲咩要提醒

我無

不過盡量有自信d 講下自己cv主動d 加油

thx爸打等second in

有嘢想問大家意見 今日收到兩間小學offer A學校打黎 未收到其他offer就口頭應承左先 但之後B學校打黎 我又應承左 因為本身想做B個範疇多啲 A學校雖然個感覺好趕 但interview嗰陣好仔細 in左兩round 今日打黎想我9月1號番工 B學校in得好急 in左一次 又短 就俾offer 但又話因為行政關係 話我9月中先開工
本身自己想做B個field多啲 但學校講到咁 好似好虛 勁不安 好怕推左A學校 B學校會遲啲突然打黎話冇左個位
想請教下大家會點揀

咁咪返A學校睇下先， 因為有試用期，如果不合可以走人。

A嗰間話9月1號簽
B嗰間無講實 話9月中簽

雖然TA其實都係低等閒人 但抱住山水有相逢 他朝有日會再見 怕會得罪學校

而家都就快開學，況且只係ta，學校in得仔唔仔細參考意義唔大，如果真係想做B嗰間多啲嘅試下問可唔可以早啲簽約，如果唔想承受風險嘅話就揀A啦

因為係官校 所以學校係話要交野上去edb 所以要等上面批 我諗我會搏B

兩間都話會有需要時入下班幫手

咁即係代課個啲

其實呢兩間都唔係科目TA 因為目前aim想報社工 所以其實入班教 唔算係最大考慮 感覺有機會對下小朋友 又有得了解學校運作都好 想學下野！

社工有得Part time讀？

有架！cu有

咁兩個ta係關邊方面事？

一個係ncs 一個係sen

我都想換 嚟緊都係做TA
User name : mmmmeeii2

如果係我會揀A，因為睇落間學校有系統啲
我前排都有兩個offer
最後賠錢推左in得hea啲急啲果間
你兩個offer人工有無分別？邊間近屋企啲？
如果你目標係讀其他野
兩間點揀都無所謂啦

等人開

追咗好耐post
唔介意嘅不如小弟開

做緊中學TA
31/8轉工

自己想對小學生多啲
依家讀緊教協VA希望將來有少少用

自己本身鍾意睇畫展嗰啲

唔係教va都好想讀

Gogogo

依家上緊堂
每日畫下畫整手作調劑下TA生活

終於有得in 25號send 嘅email 今日先有電話黎
係咪正常都係呢個速度 過左一個星期都無call係咪唔洗諗了？
（可能自己等極都無電話黎所以覺得好慢）

你哋上唔上到教協個網？

差唔多啦
快既即日都試過
但3-4日都算正常

第一次in比較多野問
借問聲會唔會著suit去in 定斯文大方就ok呀？

你係巴定絲？
之前我去in見到男嘅全部都著suit，我自己就著恤衫+長裙+平底鞋，我諗睇落斯斯文文就得

唔該曬絲打～咁我都著返長裙算 呢種天氣suit真心好熱

係啊就算上身我都係著件透氣少少嘅恤衫，平時可以著出街個啲

做個統計 大家黎緊會返幾點 收幾點

online learning關係早1個鐘收工,收430

3 我答到你
要拎自己既大假

返8放4半

平底鞋
有累積有薪病假 返工前睇熟勞工法例

番745收415

ta都要返咁早

但係佢亦放得早！！

啱啱second in完見完校長要等一星期通知
好驚in唔成

星期六都in?可能急請人

做緊小學TA（有入班機會、識設計）想返入小學英文pgde（本科都係讀英文）係咪最好揀多一科術科（音體藝）？
同埋in pgde係咪最好有推薦信？

我本身都係今日
但校長臨時有嘢做要等開學後先至可以in

我都覺

我first in係一星期之前
嗰時即晚收到通知今朝去in
有同我講定人工幾多 contract去到幾時依類
但今日見校長時都知佢有其他candidates in
佢話我會等一星期通知等3rd in見校董會

係唔係已經搵到人呀！！？？

教學助理都要in 3 次？？！！ 唔係啩？？！！

係呀 1st in係見英文科主任
2nd in係校長
3rd in係校董會
可能因為係英文TA所以會認真啲in掛...
我家下好驚呀我同咗依家做緊嗰度講咗辭職

應該未，學校呢幾日都打電話嚟

我都要夜晚上堂，無辦法，唯有自己安排好啲時間
Btw如果巴你25-27 唔甘心嘅pt ft都照報左先啦
OU / BU / HKU / EDUHK / CUHK 乜都報
乜嘢推薦信都要求人寫 以前中小學校長
甚至你依家做果度 有推薦信加乘
真係禁都唔收 就真係要考慮要吓轉行啦

題外話考Ielts應該對你報pgde 同日後搵工有助

有咩幫到你

我特校做

巴打讀緊咩master
我又係打波 想識下你

未簽約就講辭職 你好急要走？

借個位宣傳下
可以幫手義補嘅手足就聯絡我哋啦
Tg Channel:

[義補戰線要人！！]中學手足都入一入！

我做緊嗰度辭職要兩個月notice
公司已經好大量唔睇contract處理我辭職嘅事
佢哋要請新人頂我啲班最少都要預一個月

做咩咁睇唔開要轉ta

想下年報Full time PGDE 覺得有TA經驗好啲
但其實我依家返緊嗰度好熟

報fulltime 睇你大學成績仲多

fulltime好似唔多睇ta經驗，但如果原本返緊嗰份工ok，真係冇必要入黎捱

係丫

運氣

情況同你完全一樣2nd in見完校長
等緊電話3rd in見校監
當時叫我2nd in講埋合約詳細
都唔知機會大唔大
因為有同我話 要見埋其他2nd in嘅人
已盡力interview了

你會唔會係同我in同一間 係咪九龍區

唉 我聽咗我個朋友講到要讀PGDE嘅話一定要有TA經驗
我依家做緊嗰度17k 5個工作天 同啲人好熟
如果今日in TA in得成嘅話就18.5k
都係5個工作天 仲要勁近屋企

我Shitty英文系2nd up （差0.02 first hon）
依一年真係多災多難

咩ta有18.5k咁多？

呢個價係中學定小學好高

中學 英文TA

但你有full time job 都可以讀ft master?

都係bu slm
edu cu架姐

我都係sport degree

因為最主要係我自己都想讀master 同都要報PGDE
所以先交流下 見你又係打籃球

幾多堂先

係

2. 再補充下
數學科校外比賽，其他唔關事但要帶隊都會搵你，代堂，壁報，監考，訂機數機訂練習
總之乜9都可以係你做 校長同panel叫你做就要做

有高中夾埋十幾堂
已經半個老師
俾咁既價真係人渣

係咪屯門區中學？

time will tell...

出手好低..

其實都係睇個人選擇，唔少人做ta都想要多啲入班機會，所以16k呢個教擔其實都大把人爭住做

其實都冇話人唔人渣，因為pgde難報嘅關係，個市已經爛晒，有教擔嘅ta好搶手

教咁多起碼20k up la

唉

係 竟然相遇

下，咁咪，只能二選一？？

同祖國接軌

上水個啲本身就要殺校，但之後雙非個班支撐住個啲學校
現家無雙非，個邊大幅縮班都正常

北區要殺校，
咁上元朗及天水圍影響會大嗎？？

區區都會縮班殺校
無雙非+出生率不斷下降

咁邊幾區影響最大，每區會殺幾多間學校？？

係呀
返緊工了

好辛苦喎咁
仲有功課 present 同exam

區區個環境唔同，有啲區係因為出生率低，有啲區係因為再無雙非，但整體情況都係會持續咁縮

之後搵小學教席應該難入過PGDE好多，因為FG每年都要同一堆經驗老師競爭，個數目仲會不斷上升

我估係三選一
因為聽講2nd in係有3個人選俾校長見

巴打一星期22堂得16k
會做到懷疑人生

邊間，直資？？

但如果你GM係合約係咪都係睇翻請你個間肯唔肯計？？

咩background?咩學歷?

可能佢係合約GM，不過人工就比萬八。

有啲社科呢人係Sociology個啲，佢地高中真係除了可以教LS之外，教唔到其他高中科

所以我問，佢係珠直資？？
如果係，我就理解佢係㸃計。

除非每堂一小時
Ls 都唔止4堂一班..？

想問你會唔會同學校講你讀緊Master？

岩岩開

Ching係咪都係見英文科

校長幾nice

唔係呀估下係咪呢間咋

咁大家同校 唔同科
上一份工係咪31號到約？

點解？
唔好自己嚇自己 俾啲信心

問你啲問題如果都答得得體應該okay的

FG無工作經驗都打定輸數陪跑
ching你有工作經驗 放心

其實校長係咪會揀文靜少少嘅做TA？

但幾乎個個都話想做老師
有熱誠呢點都幾難分到

唔會分到啦 通常3大又大把出路都做老師, 咪熱誠多

我唔係呀
我住好遠 邊會去南區

菊花巴入左TG group未

正解

條 link 係邊？？

PE群黎架咋

但無咩人

你interview 咁多次，多數問咩問題？

這裡有幾多個 pe 人？？
咪得幾個囉！！

通常自介完 就問假設性問題 針對佢工作內容

我成日講到遠左

想請問影開學禮大合照，話要正裝即係要著啲咩？
一時之間都唔知點好

男定女
男就打呔
女就着返條長裙 上身要有袖 最好有埋領啦

企領得唔得呀？

女就ok嘅
男嘅都係有返個領好啲

女呀，咁鞋有冇咩一定要著咩？

最穩陣都係平底鞋
唔好有爭 費事有同事話你貪靚

得波鞋 照殺得唔得

都ok啦
我都見我啲女同事會着波鞋
但最好白色/黑色為主啦

想問下你係in咩科？有消息未？
上星期六早上in完 佢話適合嘅會一星期內通知
但其實係請嘅應該好快通知？

英文科，ching你都係？？
未有消息
一樣彩虹男校？

係啊 彩虹邨嗰間
我係in中文

tg傾不如：disneybluess

有冇人報咗__塘直資小學
未interview /已有offer
呀～

依家都未收到Offer，係咪代表明年請早

到10月前都有機會

好撚低喎 我寧願系屋企做宅男

但最後都係想做老師 睇工作內容再決定

睇佢返工時間 距離
工作內容
假期 先決定

平均應該幾多先好？

小學萬3-6
中學萬5-8

Yes

想了解吓工作內容
方唔方便講少少

啱啱in 完一間中文科ta 4個in 我一個 全程佢地問我野我自己答返佢地 最尾有問我有無咩問題但無叫我等消息係咪收得皮？成個interview 過程得10分鐘

ta 都係15分鐘左右，不過4個in一個有啲誇張

今日in TA 衰了 叫左我返屋企等消息

返去等消息其實都正常嘅，如果過咗兩日都冇消息就真係冇了

咩料，in老師都未必咁誇張

因為佢本身話叫我等等可能有second in但坐左一個鐘叫我走 所以我諗無行了

我都覺 希望其他會in我啦 唔係就失業了

我試過3個in我一粒鐘 無請

仲要呆坐一個鐘好慘喎，如果係唔in嘅咪叫人等咁耐啦⋯

只好比信心自己 努力努力

咁樣in人叫都唔做啦

希望我仲有其他機會啦

打咗比referee係咪多數請架？

乜學校真係會打去問架？

唔會㗎咩？

會

知唔知會問咩？
我估打得去問學校對你都有興趣 放心

係咪通常都會淨係揀一個call referee?

我referee 淨係填咗一個
我岩岩問咗佢 佢話冇收過學校打畀佢 但有時有啲2字頭嘅miss call唔知會唔會係

我意思係
學校係咪通常淨係會揀一個applicant去call referee?

我以為call得我referee即係請添

都有機嘅 唔好灰心

唔使諗太多
岩自然會打比你

其實call得都大機會

其實最驚佢call完唔請 ...整好尷尬

Yea.......

老師都要返星期六？？！！

如果係學校電話，其實打上google就search到

幻愛巴返成點？
記得你好似係AT？
份約有冇寫星期六洗唔洗返？

我想問考PGDE 洗唔洗ielts? 我個張過左期，諗緊洗唔洗再考？

中學sen ta
18k 14AL 接唔接好？

唔慣返咁早

早日獨立都係好事

今年搵唔到教席去左做SEN AT
但係做既野同以前做TA無咩分別
話就話係做SEN野但其實得好少
好多時間都喺度剪剪貼貼+其他濕碎野
錢係比以前多少少既 不過學唔到野
仲要返5日半 得7日AL

姐係同ta一樣....

咁人工高TA少少既 佢話遲啲有得教抽離班
但係好似得一班
其實我都係想要個好少少既title等出年搵工易啲

中文定英文 pgde?

BEd Special Needs

咁遲啲仲要唔要補pgde

其實讀完呢個就有牌架啦
不過如果想容易搵工啲長遠黎講都係要補

咩學校可以接18k
有咩背景經驗

因為senco sent都比本身教開果d...

係 我而家學校既SENCO SENT都係原校轉
其實我係想教特校 但係今年搵唔到

加油有語文會唔會好d?

你係讀3年定4年？之前做過ta？

本身有六級琴五級樂理 想練返睇下報唔報到 pt music PGDE （我知好難）
不過術科特校好吃香 同埋自己都有興趣

3年 之前做左4年特校TA

你background同我好似....你知唔知你同學畢業搵到工？

終極底層

六級五級基本上唔駛諗
人地個個音樂ge 都幾樣八級喎

我知 所以咪話要練返

加油, 但我聽20pgde 講, 差唔多唔係degree major music 都冇乜機會(除非有教席, 都仲可能有奇跡)

其實特校music我見過人六級都教到 好睇校情
係有埋PGDE就最穩陣

今年個市好爛 好多人都要搵AT

有人請就易d 入pgde 嘅咁, 兩樣都加油

等左接近一星期都冇second in,但今日見到佢又出post，係咪可以搵定下一份

keep住搵

佢地個時話會有second in，講到好肯定咁，個間我見到工作環境好舒服，我好想去做架

佢first in完講到明有second in 但最後冇？ 咁搞笑？

係呀，佢地話校長好忙wo

8級 有校長推薦信 唔收

我暫時得兩間interview

開咗學，一個半星期有多，仲未 搵到工！！？？

係呀，佢地今日仲有開post

Bachelor係咪music？
有無教擔？

唔係 但有offer 學校一定比教擔

乜嘢TA冇嘢做?

差唔多兩年關關地事既工作經驗
係唔係算好啊個Offer？

無啊

我都無野做
我都想玩貓

學校養有貓
成日同女ta一齊去玩貓

好勵志
做TA 時讀PDGE, 再 master ...
咁嘅Profile 係未係中學叫穩陣...?

唔係 仲係 contract 已 3x 歲

如果轉做正職老師, 學校係未一定會開perm 位??

咁合約都係正職既
升唔升perm 位黑暗到爆

而家做teaching 咁冇保障....

個個都係咁

呢個Profile 可以玩番入大學academic...

點解啊

好多TA都有Master

不嬲做教育都冇保障，政府唔俾資源，然後學校又會剋扣。
perm位係根據學校規模，即係班級數決定，但有大量任學校講價嘅合約位。
只不過perm位好處係唔駛年年去簽個名，但係要炒你，一樣咁炒你。

master呢，好多人都有。始終際遇唔同，有人讀完degree都可以有teacher做。不過更多人係教左幾年書就唔再教。

如果學校有發展方向，仲會俾果邊的人打尖上perm位先架。同埋ta轉去teacher，都唔係易事。

係，就算轉，都可以唔足point

做ta我話知你入十年課室都唔會計，所以點都蝕。但係前面大把人輪緊籌呀⋯⋯

你問我？中學，仲要打左成十人尖，做左一年合約轉perm，因為政府開senst，但之前做左幾年高薪ta.上面果位都好勁架啦。
但俾左個諗法大家先...ta就算轉合約都係有點難。

想問下大家 小學ta in果陣大概會in啲咩
本身搵開幼稚園ta 搵左成4 5個月都搵唔到 今次第一次in小學 有啲緊張

小學啲TA福利真係好差

多唔多人做一年就拜拜？

係啊 所以以前ta成日搵人做
今年經濟差所以先多人做ta

9 月之後 成個education industry 好似冇晒openings 咁...

應該冇，因為要處理嘅野基本唔同，sen ta根本係做文件做文件同做文件，又或者聯絡家長聯絡學生，之後最多睇住學生，活動點名

首先，你要讀心理學，仲要master...

仲要有pdge
如果你係做學校ep

係架，所以唔易做架。

有
依家SEN越來越多
如你之後諗住做服務SEN既社工
可以儲下接觸呢班仔嘅經驗
當然你唔好諗住count年資

如你想做ep
可以搵返可以接觸你將來想服務既對象既工
學校應該會係一個唔錯嘅選擇
加油

不過ep既學歷要求高
如果你ce的話條路好長好長
首先degree master 教育既pdge

傻啦，中學都一樣差

開名啦

Tkp?

好似每年得15個位， 當然難！

係啊 所以上面話想做...
由ce開始真係...

TA人工低工時長，打雜狗仔，
明明都有個degree，
為著一個夢想，將來可以做到老師，
為著呢個鏡花水月既夢想，
做下低賤勞工又一年既人多了。

人工、福利好多時真係睇學校當你係人，定係狗。當然呢啲野真係撞手神。

編我小息當值時就話「因為你有份教班，算係老師所以要當值」

正常既
實習老師都要做呢D duty

[member]同你一樣，我入唔到ep ,讀左個psy master, 今年會讀一個pgde,再慢慢行去ep[member]

隔離POST先屌緊TA
仲有咁多人想做

邊個post ？？！！

個個都有夢想/想有一年考慮自己可以思考人生時間

Quit

唔知大家收到offer未
都9月了 無係咪就無咩希望

有埋電話要你聽又要做書記嘢 take notes，又要做做校工嘢幫手搬嘢...整理..

咁基本野都要拎出黎講

咁你做TA有咩expectation?

冇啊 做得呢個位就知道咩都要做㗎啦底層裡面最底層...見到有人講我先覆佢only

做老師都要做呢d職責wor

下，仲未有工返？？

老師會學生返到門口?

咁你有冇老師咁多班要教先
有冇校隊、課外活動要帶先?
你係唔係班主任先

妖 你真係好煩 次次都單單打打
ta係教少啲班但人工又低好多呀嘛
依家邊個話老師好得閒呀？
講下ta要做埋校工嘢同老師要帶隊有咩衝突呀？
仲有ta都要帶課外活動同興趣班㗎

我想講的係每間徐校都有唔同文化,唔同工作
你咁樣比較有咩意思
唔鐘意咪quit囉

每間學校

點解ta要呻帶活動、帶校隊、代課、聽電話、做文職工作

但有得入班又會狗衝？

因為你入職果陣就知道你自己的職責有咩要做有咩唔係你做，你如果係怕做呢d工作既，一開始就唔好accept offer 囉

我覺得首先係教學助理title已經唔係做教學助理嘅嘢了，呢樣嘢首先唔好正常化咗佢先，帶活動/校隊/代課正常，聽電話/坐校務處呢啲就過左火了。另外點解教班多人衝同點解咁西都入職其實係同一件事，大家都想博pgde。

如果係呻下呢啲不合理嘅嘢or叫一兩句春，其實無可厚非，返咩工都會，唔通不合理仲要話jeng啊jeng啊咁？

最後，君不見平時一班老師都成日叫春（特別某fb page）

呻唔係問題

但問題係你作為一位較學助理，你知唔知你係學校有咩職責先？點解學校要請教學助理？或者教育局比錢學校請教學助理的原意？

教學助理係因為要協助老師工作

Apsm老師除左教學, 仲有好多教材、招標、行政、活動工作要做
教學只係老師工作一部分

如果你認為ta只係上堂果陣入班幫手，協助教學工作，好似係你唔太了解教學助理係學校的角色囉

無錯好多人都想因為做教學助理可以幫助考pgde
但考唔到pgde 的ta大有人在，除左個人背景不及其他applicants之外，仲可能未身佢地都唔了解學校運動，又點會考到pgde

我一早都覆咗 打雜咁就會quit
只係講緊你d語氣姐 人哋呻下 唔需要咁惡
下下都用唔鍾意就quit回覆一個頹緊嘅人

咁你朋友同你講佢人生好唔開心你係咪同佢講唔鍾意就死咗佢啦？
見骨有啲人好就會俾下意見 但未見過你呢啲咁discourage 嘅人

係啊，老師除咗教學都有其他野做，但其實好多時大家做ta嘅都會覺得自己做緊嘅係打雜，微不足道，甚至乎喺學校做咗透明人，俾埋校工點，所以通常呻嘅原因好多時唔係workload，亦都因為咁呢份工俾人話係狗工。btw我唔覺痴壁報/聽電話幫到你理解到學校運作。如果你強行話呢啲都得，咁其實洗廁所都得。

我印象中你都好似ta出身，正常應該你都明白呢啲嘢

學校要請ta嘅原因無非都係好洗好用，而報pt pgde又非ta不可，所以就搞到一個願打，一個願捱。但都唔可以話你做呢份工，預咗㗎啦。（當然都有唔少好學校，可能你之前做嗰啲都係好學校）

有邊個唔想輕鬆收人工，根本打工嘅嘢就唔到你話預咗，都係睇際遇。可能你預左好忙，好想入班，但係學校根本就冇野比你做。老實講，打份工未又係睇錢

仲有自己未來點走..
上面bro真係好西其實講真如果咩都accept的話
其實唔需要請校工了 ta做埋校工都得啦
你請ta個職務其實合約已經寫清楚..
唔係真係做咩都得咯 大佬啊 有冇咁奴性啊
可能佢真係上岸 唔記得ta既低微啦

咁所以我上面問返你期望ta會做咩工作？只可以講ta可以有好多唔同職責,有人做專科ta,有人做sen ta，有人做文職ta等

你如果介意做文職，或者做校務處工作，你大可以搵其他專科ta

你會唔會反思你自己有咩優點、缺點，所以唔夠其他人競爭，做唔到你想做的工作呢？
同埋我想講老師都要整壁佈、聽電話，如果連老師都要做呢d工作，你作為ta又有咩原因唔做？

所以你不如諗下你適唔適合做ta或者做老師好過啦

唔係話要blame the victim
但做ta就係幫學校日常運作，如果你係做老師，咁你當然會好多時間教書改簿，你係一個ta, 咁自然要做老師冇時間做的工作啦

至於ta同老師/學校其他職工的關係，好多時都係管理層的問題，你既然覺得呢間學校有問題，下年咪轉囉，留係到有咩意思

琴日及前幾日仲有學校打黎出offer比我

其實我冇以上嘅煩惱，只不過係知道好多人都有呢個處境所以講下，算啦，我建議你睇多啲唔少ta面對住啲咩情況先再講。

其實好多時係in個時間學校講d唔講d入左去先知中左伏

不如你又tune下自己的思維先啦
好多學校校工唔係清潔囉
係雜務，例如影印試卷, 聽電話，幫學生量體溫，鎖門等

洗廁所會請其他清潔工

事實上唔少專科ta都係打雜黎，攞個名tum人入去做only，屢見不鮮

我之前做過AT，係連登呻過，之後比一大班cm/pm屌我唔捱得就咪諗住入行

如果學校咁無恥叫你洗廁所，你都做
咁你都幾有面wor

我識的朋友都冇以上問題

所以呢d咪即係黑店囉

做足功課先簽約呀嗎

咁你應該happy share 呢d學校比大家
等人唔好中伏

黑店真係有好多
捱到之後要走得快

有幾可會搵到呢d學校既資料
unless超級黑店比人係教師心聲屌姐
仲有好多時TA驚比人秋後算帳唱衰 唔敢開名

依家做大專雖然人工唔高 但工作量超級少 長期wfh
搵份多間大專夜校教下就已經高人工過中小學
又真係唔係個個岩做既

教師的黑店同ta黑店唔同
不過可能冇渠道講出黎比大家知姐
例如大家好著緊的AL好多間學校都係7日
但我朋友學校係20-30日

緊係啦
唔通我做緊老師又收副業會同其他人講咩
除左一入職要同IMC利益申報左先

但教夜校咪冇左同朋友相處時間？？？點做到work life balance? 同朋友約會係唔係都係zoom gathering?

唔會
平時都好少工作量
一星期頂多咪一兩日夜校

夜校即係pt master?

根本教育界員工完全好蝕底

個時我on99咁無probation既約都簽，賠左一個月人工都要走因為真係做到喊，之後個校長打黎個時最後仲問我會唔會做番教育界（擺明想唱衰我

平日夜晚/星六日教大專（當然要申報）

咁仆街
黑佢名啦
警世

絲打好彩你走咗咋 其實可唔可以唔辭職 但做佢啲嘢做得好差 博佢炒

其實，超過一半中學都係咁⋯開200幾間出黎？

無可能捱到一個月
一入去做 一邊話叫我唔駛咁緊張，d野慢慢做唔急
一邊就狂塞野比我做仲要n個老師都叫，做到想死
又無得入班得補底，係假AT

咁你講下你果間

咪講咗我嗰間冇問題，掛羊頭賣狗肉一向教育界常見，ta呢啲冇保障又低等嘅職位更加多，而且我係睇得多人講，知道呢啲情況，再加上我自己讀書嘅中學ta都係咁。只係想講，ta個境況其實真係唔好，你做到好嘅學校，可能係你有料搵到好學校，又或者好彩搵到好學校。

算啦 費事同佢講
根本大家講幾句佢都係咁diu
同d廢佬diu後生唔捱得一樣
子非魚安知魚之樂

主科做死

玻璃心

唔係有講明邊個ta負責邊科/邊個老師？

咁轉行先啦
到教育界有改善的時候，再返黎做囉

優先次序係先處理學校，後處理科，最後處理老師個人職務

唔夠人咪等到夠人先做囉

笑到我仆街😂😂
呻唔係問題，但問題係😂😂😂😂

即係可以呻，但呻之餘背後仲有其他意思

同一間...？

我都收到offer了

good

今日有個offer 英文科TA 14k

英文科唔止喱個價

我都覺 仲要個location唔算近

番工洗唔洗一個鐘？ 番8點定9點？

上水出元朗 又唔洗一個鐘 一程車到 返8點

跟科真係最少都16啦⋯⋯

今年fg 無乜經驗 想請問大家中學中文科ta14k人工算正常嗎？ 不過我見間中學開招聘po都係寫14-15k又唔算係壓價嘅

諗多左，全部都係校本的，而且市價都係15k左右

有教小小書就要高過14

中學應該再高dd應該萬5-6最少

冇班教差不多

唔該晒大家

冇班教，齋做文件就得。但理論上，而家好少呢種ta了...

都唔係㗎，我6-8月都有搵ta，其實有班教嘅ta 1/5都冇，有班教學校都直接叫at。特別而家9月份先請嗰啲，95%冇班教啦

我無pgde 係今年u grad炸 校長無話要我教學生 所以應該都係做普通文書野

有無人做學科ta要負責兩科，例如中文+通識，英文+通識咁樣

大專夜校應該要master phd掛
一般人難

master

星期一正式開工

琴日second in sen ta 去到同我講校長有重要meeting走左

好慘..

冇法，呢幾日真係亂晒大龍，edb成日玩嘢😂😂😂

閂操場燈及電掣

都係果句啦，見唔需要用的電器咪順手關左佢囉，咁都可以拎出黎講

人文學科ta 9月開始做
唔知係咪funding 位 冇咩要求又冇咩做 日日坐係到 冇科跟過 係幫過副校做ppt 同科完全冇關
我想學野阿 唔係幫學校坐暖張櫈

唔通我頂左你

我都係人文學科 想問下日常有咩做

想當年做ta嘅時候最憎就係代課
人工低，學校食物鏈最底層
你地竟然想入課室仲想要教擔

利申 band 3

想要教擔都係想搏pgde姐 唔通做死一世ta咩

正正常常點會比ta教呀
一頭半個月都算，時間太長嘅話比edb周到仆街
都係期待下有咩突發野算啦
例如係有人突然唔撈，又或者係大肚生得

係咩。我坐係到就完
九龍區

負責幫老師打下會議紀錄 聽人開會都幾有趣

如果讀pt,係咪叫校長寫信證明我有得實習

岩岩去簽約 合約個到淨係寫咗我底薪，咁校長有話有機會會遲半個鐘收工，但合約無寫OT補錢定補工作時間，想請問大家做學校OT係咪有無錢收架？
簽個陣醒唔起要問，出咗學校先諗起呢條問題

下次去搵人問番
不過學校多數補假...

我上年間學校兩種都有, 我覺得視乎你個ot 有幾平常, 唔平常嘅一兩次幾個鐘佢實寧願補假唔駛煩, 但好長時間持續發生嘅可能寧願補錢

有d ot夠一個鐘先當你o...有機會老馮你ot...
你問清楚學校 多數ot都係補假！

仲有幾多位未搵到工㗎？？？

齋做文件Ta好多wor

大把人唔要文職TA offer

無錯

通常如果係有活動，official完結時間遲過你收工時間，或者星期六背隊呢d先會計OT
如果你係文件野自己做唔完，或者完左活動你自願留低執手尾就唔計
即係當你收五點，活動完結時間五點半，你執手尾執到六點咁會計你半個鐘OT
多數OT都係儲鍾補假，但要等school holiday你先可以請假，school day冇特別理由唔會批

數學TA係咪都要打雜

有無人試過做無教擔既TA但有學校實習信 最後報到pt pri pgde

見咗 8-10份都冇人請 究竟我有咩問題⋯

外國大學畢業 唔出名⋯世界排名200內 傳理系 冇工作經驗 2-2 grad

Interview d野識唔識答
表現點

基本對答冇問題 又唔可以話有口音 但唔係港式口音

大部分嘅都識答 但唔知符唔符合佢地嘅要求 同意每間學校要求唔同呢句

可能係intro冇咩野impress到interviewer...

8月前主要中學 之後就咩都搵

冇band3學校叫我去in 連自己中學都唔叫我返去in
In親都係band2 band1

我仲以為自己學校會易啲入

連自己學校都唔請，咁奇怪， 你以前學校 讀書嘅時間分行如何？？

打錯字，分行=品行

求職信都打得好好睇睇 就係一間band3都冇⋯⋯

講真⋯唔好

大家有冇車? 好多TA朋友都揸車返工

[member]外國大學畢業應該搵英文TA先有優勢，其他TA 其實冇乜特別優勢。我都去過外國做嘢，人哋都係當故仔聽同埋你真係唔會知學校背後有咩考慮。或者你試吓搵國際學校可能又有優勢，btw 你讀傳理做乜入嚟做TA
[member]